[DSE][日文]有無ching考過/準備考？

想知考試流程係點 考評局講到1999
同埋有無巴絲打可以一齊練/教我

利申絲

我17dse考得B
如果你覺得B都有資格教你
我先再加你啦

唔該巴打先 我N2 aimA
不過有咩心得同careless mistakes可以交流下

唔介意嘅話可以幫下你手

過來人pass n2 但dse b
n2仲要裸考返黎
oral有merit
唔知點死個b 返黎

其實大學睇唔睇呢科既成績架？

hku 好似有一部份會睇
a 計7 b 計5.5
其他唔知

a b c
Hku 7 5.5 4
Bu 7 6 5
Edu 7 6 5

其他
5 4 3

好似係考英國alevel既卷?
難唔難讀同高分？要投入嘅時間多唔多？你地覺得性價比如何？
抵讀?

易讀唔難
但你睇下我個case諗下囉 n2 鳩考pass埋都係比個b 你
如果為興趣有讀日垮就考埋啦
唔係既無謂特登去
只會搵自己辛苦

劍橋as level
但準備既野肯定多過垃圾jlpt mc試
有jlpt底其實抵讀
Workload最多都係準備20分鐘speaking同writing其實
Reading要寫字同summarise同做兩三份pp已經夠
個陣考我個個係jlpt理事長

N2你都9考，咁你呢份卷真係認真準備認真考？

其實真心折磨
一個星期考一份卷

點解睇到jlpt咁大

點解睇到jlpt咁大[/quote]

聽英國嘅同學講
係英國教日文嘅外籍老師最多都係N2，冇幾個N1
所以以為係勁野
原來好頹？

聽英國嘅同學講
係英國教日文嘅外籍老師最多都係N2，冇幾個N1
所以以為係勁野
原來好頹？[/quote]
香港人本身識漢字所以極容易考n1 n2
合格率低都只不過係非漢字圈既人拉低晒

聽英國嘅同學講
係英國教日文嘅外籍老師最多都係N2，冇幾個N1
所以以為係勁野
原來好頹？[/quote]
唔算好勁但又未係頹既
當時老師就話dse個份大概n3唔夠咁

相對認真考架

唔算好勁但又未係頹既
當時老師就話dse個份大概n3唔夠咁[/quote]

then why B not A ?

冇做pp就9衝去考？

then why B not A ?

冇做pp就9衝去考？[/quote]
好問題
全世界都唔明r哂頭
冇得買卷又唔知柒係邊

Appeal仲要唔比你appeal speaking

算啦唔再講
一提起就唔開心

speaking 反而少見人出事

Push
有無推薦既paper/excercise book做？
N1/2既覺得難定易

份野易過n2 一大截